\input{preamble}

\DeclareSIUnit\gauss{G}

\begin{document}
    \includepdf[pages=-]{TD01-P1.pdf}

    \setcounter{section}{2}
    \setcounter{subsection}{1}

    \subsection{}

    Si on prend $R = \SI{10}{\centi\meter}$, quelle doit être l’intensité du courant afin d’avoir un champ
    magnétique comparable à celui de la Terre ($\simeq \SI{0.5}{\gauss}$) au centre de la boucle ? Comparer
    avec le résultat obtenu à l’Ex. 7.1

    On résout l'équation :
    \begin{align*}
        B( 0,0,0 ) = 0.5 \times 10^{-4} \iff& \frac{\mu_0}{2} I \frac{R^2}{s^3} = 0.5 \times 10^{-4}\\
        \iff& \frac{\mu_0}{2} I \frac{R^2}{R^{3}} = 0.5 \times 10^{-4}\\
        \iff& I = \frac{R}{\mu_0} \times 10^{-4} \\
        \iff& I \simeq \frac{1}{4\pi} \times 10^{2} \\
        \iff& I \simeq \SI{7.96}{\ampere}
    \end{align*}
\end{document}
